{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"27","quiz":[{"id":316,"question":"بواسطة الكلاتش يمكن","a":"وصل اوفصل المحرك عن جهاز الغيارات","b":"تخفيف سرعة المركبة","answer":"1"},{"id":319,"question":"متى يمكن إضافة زيت للمحرك","a":"عندما يكون المحرك مطفاء","b":"اثناء عمل المحرك لكي يتخلخل الزيت بشكل احسن لكل اجزاء التراكتور","answer":"1"},{"id":309,"question":"تشغيل اداة زراعية بسرعة فائقة تسبب","a":"جميع الاجوبه صحيحة","b":"لخطر التفكك مما يؤدي الى خطر على السائق","answer":"1"},{"id":304,"question":"كيف تؤثر كثرة الإشارات المنصوبة في المفترق على رد فعل السائق؟","a":"يضطر السائق إلى تخفيض سرعته عند الاقتراب من المفترق لكي يتمكن من مشاهدة الإشارات ومعناها.","b":"لا تؤثر كثرة الإشارات على تصرف السائق عند اقترابه من المفترق.","answer":"1"},{"id":326,"question":"عند استعمال بطارية خارجية للمساعدة لادارة محرك التراكتور ، يجب ربط القطب الموجب في البطارية الخارجية مع","a":"القطب الموجب في بطارية التراكتور","b":"القطب السالب في بطارية التراكتور","answer":"1"},{"id":308,"question":"اثناء ايصال الادوات والانابيب بالمجموعة الهيدراولية","a":"يجب افراغ الضغط من المجموعة الهيدرولية","b":"يجب اطفاء محرك التراكتور","answer":"1"},{"id":306,"question":"حواشي الطريق مُعدة أيضا لسير:","a":"يُسمح فقط للصالون العمومي (التاكسي) من اجل تجاوز المركبات الواقفة في المفترق.","b":"مركبة غير ميكانيكية وتراكتور ومركبة بطيئة.","answer":"2"},{"id":302,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة:","a":"هي مسافة رد الفعل+مسافة التوقف.","b":"من لحظة تشغيل الفرامل ولغاية توقف المركبة النهائي.","answer":"2"},{"id":329,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"يتم الانفصال بين جهاز الغيارات والجير","b":"يتم الانفصال بين المحرك وجهاز الغيارات","answer":"2"},{"id":314,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه","a":"خلل في مولد الكهرباء","b":"خلل في مضخة الزيت","answer":"2"},{"id":317,"question":"تشغيل اداة زراعية بسرعة فائقة يسبب","a":"خطر التفكك مما يؤدي لخطر على السائق","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":325,"question":"عليك جلب المركبة الى الكراج لفحص توازن العجلات","a":"عندما تشعر ان الاطارات تتلف بسرعة","b":"عندما تشعر ان فرامل الرجل لا توقف العجلات في المركبة","answer":"1"},{"id":320,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"تلف سريع للاطارات","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":322,"question":"درجة حرارة الماء داخل المحرك يجب ان تكون","a":"بين 70 و 90 درجة مئوية","b":"منخفضة لمنع تمدد اجزاء المحرك واهترائها","answer":"1"},{"id":300,"question":"أنت تسير في شارع ضيق وفجأة قدمت مركبة أخرى من الاتجاه المعاكس:","a":"تمهل وانحرف إلى اليمين على قدر الإمكان وحتى النزول عن الشارع إذا اقتضت الضرورة.","b":"أضئ أنوار المقدمة العالية لكي تؤشر للسائق المقابل من اجل أن يعود إلى مسلكه.","answer":"1"},{"id":318,"question":"تنفذ عملية تزييت أو تشحيم التراكتور","a":"في التراكتور المجهز بمحرك ديزل لا تكون هناك اهمية لوضع المحرك","b":"عندما يكون المحرك مطفأ","answer":"2"},{"id":307,"question":"ما هو الخطر الذي على سائق المركبة التعامل معه أثناء تنفيذ الاستدارة إلى اليمين؟","a":"هناك إمكانية عبور مركبة من يمينه أثناء الاستدارة.","b":"جميع مستعملي الطريق يعرفون القانون ويعلمون بأنه لا يجوز لهم التواجد على يمين مركبة تستدير إلى اليمين.","answer":"1"},{"id":311,"question":"اذا اصدر الستارتر ( السلف ) صوت طنين ولكنه لا يدير المحرك فهذا معناه","a":"البطارية خالية","b":"جهاز مفتاح الحركة مفصول","answer":"1"},{"id":312,"question":"اذا نقصت كمية الزيت في الكارتير","a":"يجب ايقاف المركبة وايقاف المحرك عن العمل فورا","b":"يجب اضافة الكمية الناقصة في اقرب محطة وقود","answer":"2"},{"id":315,"question":"بالرغم من الضغط على دعسة الكلاتش  حتى النهاية للاخير فأن تغيير الغيارات صعبا","a":"هناك فصل زيادة عن اللازم في الكلاتش","b":"الكلاتش لا يفصل فصلا تاما","answer":"2"},{"id":324,"question":"على أي عجلات تعمل الفرامل في التراكتور","a":"على الاربع عجلات","b":"على العجلات الخلفية فقط","answer":"2"},{"id":301,"question":"كيف تسوق التراكتور في شارع رطب؟","a":"لا توجد علاقة بين سرعة المركبة وبين التزحلق في شارع رطب.","b":"تخفف من السرعة وتسير بسرعة معقولة حسب الظروف.","answer":"2"},{"id":305,"question":"ما هو الخطر عند الاقتراب من المفترق في شارع رطب؟","a":"خطر التزحلق بالقرب من خط التوقف عند المفترق.","b":"الاقتراب من المفترق دون خفض (تنزيل) الغيارات قبل الوصول إلى خط المفترق، يؤثر على مكان التوقف حسب الأصول.","answer":"1"},{"id":321,"question":"خروج دخان أسود كثيف معناه","a":"استهلاك زائد في الوقود","b":"استهلاك عادي للوقود","answer":"1"},{"id":310,"question":"اذا اشار مقياس ضغط الزيت بأن ضغط الزيت اقل من المعتاد","a":"يجب التوجه فورا الى اقرب كراج لاصلاح الخلل","b":"يجب ايقاف المركبة وايقاف المحرك عن العمل فورا","answer":"2"},{"id":303,"question":"على السائق أن يتأكد قبل سياقة مركبة غير مألوفة(غير معروفة) له:","a":"بأنه ملمٌ بتشغيل المركبة واستعمالها.","b":"واجب السائق أن يفحص هوية صاحب المركبة للتأكد بأن المركبة غير مسروقة.","answer":"1"},{"id":328,"question":"عند الضغط على دعسة الوقود والمحرك شغال","a":"يتصل المحرك بجهاز الغيارات","b":"يزداد دوران المحرك وبقوة","answer":"2"},{"id":327,"question":"عند الانتهاء من العمل باجهزة تعمل على النظام الهيدروليكي يجب التصرف كما يلي","a":"جميع الاجوبة صحيحة","b":"ان تقوم بتفريغ ضغط الزيت","answer":"1"},{"id":323,"question":"سيارة مجهزة بمحرك الديزل ، هل يجب ان تقفل مضخة البخ بواسطة سدادة ( ختم رصاصي )","a":"نعم ، ما عدا التراكتور وسيارات الصحة العمومية","b":"نعم ، واجب قفل مضخة البخ بسدادة ( ختم رصاصي )","answer":"2"},{"id":313,"question":"الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل يسبب","a":"ابطال كل تأثير على ايقاف المركبة من جراء سخونة الدرامات","b":"سيطرة اكثر في حالة الطوارىء على المركبة","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}